1 В каком  году была создана Международная Федерация настольного тенниса?
1926

2 Участник соревнований по настольному теннису имеет право?

получать советы в перерывах между партиями или во время других, разрешенных судьями остановок игры

3 Участнику соревнований по настольному теннису запрещено?

вступать в пререкания с судьями и соперниками

4 В каком случае игрок может менять ракету?

если ракетка была повреждена во время текущего матча и дальнейшее продолжение игры невозможно

5 если игрок получил травму во время матча и ему требуется медицинская помощь

6 Какова высота сетки в настольном теннисе? Укажите ответ в см и мм.

15,25

7 Накладки на ракетки какого цвета разрешены в настольном теннисе?

8 На какую высоту нужно подбросить вверх мяч при подаче с открытой ладони, чтобы судья засчитал подачу?

не ниже 16 см

9 Соперникам разрешено общаться во время игры на соревнованиях.

неверно

10 Разрешено ли соперникам общаться друг с другом во время игры на соревнованиях?

нет

11 Каковы основные стойки в настольном теннисе?

Правосторонняя, левосторонняя, нейтральная

12 Для перемещения теннисиста вправо-влево, поворота на месте, а также незначительного передвижения вперед-назад применяются приставные шаги.
верно

13 Выполнение какого технического приема не зависит от действий соперника?
подача

14 Какой вид удара является наилучшим способом проведения мощной острой атаки?

накат 

15 Каково тактическое применение топ-спина?


Для начала атаки и перехвата инициативы

16 Полет теннисного мяча по изогнутой траектории обеспечивает придание мячу вращения.

верно

17 Какой вид тренировки предполагает сознательное представление техники идеальных  движений: аутогенная, идеомоторная или тактическая?

идеомоторная 

18 Как называется удар по мячу с очень высокой траекторией полета при небольшой поступательной скорости?
свеча

19 Что такое самоконтроль?

это регулярное использование ряда простых приемов для самостоятельного наблюдения за изменением состояния своего здоровья и физического развития под влиянием занятий физическими упражнениями



20 Функциональные пробы с задержкой дыхания применяют для оценки состояния дыхательной, сердечно–сосудистой и регуляторной систем в ответ на изменение внутренней среды организма.
верно 

21 По какой формуле вычисляется состояние сердечно – сосудистой системы?

ССС= ЧСС отдых лежа (уд./мин.) – ЧСС отдых стоя (уд./мин.)

22 Сопоставьте части учебно-тренировочного занятия по настольному теннису с задачами, выполняемыми в рамках каждой части.

![6bfd27654629d7097b080b27db09e792.png](../../../_resources/6bfd27654629d7097b080b27db09e792.png)

23 Принятие правильной стойки означает, что спортсмен расставил ноги шире плеч, немного согнув их в коленях, сдвинув их внутрь, стоит на полной стопе, носки  несколько разведены в стороны, чуть наклоняясь назад.

верно


24 Какова польза для здоровья от занятий настольным теннисом? Приведите не менее 5 аргументов

- Укрепление сердечно-сосудистой системы
- хорошее зрение
- Укрепление мышц и гибкость суставов
- Сила, ловкость, быстрота реакции
- Координация движений и тренировка вестибулярного аппарата


25 Какие подачи считают наиболее эффективными?
Быстрые длинные подачи


26 Дайте определение следующим техническим приемам в настольном теннисе:
![fffb340304f5a81484c4edfc8a45c3ac.png](../../../_resources/fffb340304f5a81484c4edfc8a45c3ac.png)
 
27 За всю историю настольного тенниса только  шведскому спортсмену Ян-Уве Вальднеру удалось стать олимпийским чемпионом мужского одиночного разряда по настольному теннису, все остальные победы были завоёваны азиатскими спортсменами. 

Верно


28 С какого года  настольный теннис регулярно входит в программу летних Олимпийских игр?

1989


29 В каком году был издан приказ Всесоюзного комитета по физической культуре и спорту о массовом развитии настольного тенниса, который послужил развитию этой спортивной игры в СССР?

1951

30 Какая организация пересчитывает и публикует текущий мировой рейтинг игроков в настольный теннис, рассчитанный на основе результатов соревнований?
Международная федерация настольного тенниса